這裡列出包括低地[聯省共和國的](../Page/聯省共和國.md "wikilink")[執政](../Page/荷蘭省督.md "wikilink")——歷任尼德蘭諸省的管理者（不享有[荷蘭共和國的](../Page/荷蘭共和國.md "wikilink")[主權](../Page/主權.md "wikilink")）。

## [荷兰共和国](../Page/荷兰共和国.md "wikilink")

### 奥兰治-拿骚家族（[奧蘭治親王](../Page/奧蘭治親王.md "wikilink")）

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉一世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉一世</a> (沉默者)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Antonio_Moro_-_Willem_I_van_Nassau.jpg" title="fig:Antonio_Moro_-_Willem_I_van_Nassau.jpg">Antonio_Moro_-_Willem_I_van_Nassau.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>多數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>[1]</p></td>
<td><p>1581年7月26日</p></td>
<td><p>1584年7月10日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/拿骚的毛里茨.md" title="wikilink">毛里茨</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Michiel_Jansz_van_Mierevelt_-_Maurits_van_Nassau,_prins_van_Oranje_en_Stadhouder.jpg" title="fig:Michiel_Jansz_van_Mierevelt_-_Maurits_van_Nassau,_prins_van_Oranje_en_Stadhouder.jpg">Michiel_Jansz_van_Mierevelt_-_Maurits_van_Nassau,_prins_van_Oranje_en_Stadhouder.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>多數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[2] <a href="../Page/沉默者威廉.md" title="wikilink">威廉一世之子</a></p></td>
<td><p>1585年</p></td>
<td><p>1625年4月23日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/腓特烈·亨利.md" title="wikilink">弗雷德里克·亨德里克</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Frederik_Hendrik_by_Michiel_Jansz_van_Mierevelt.jpg" title="fig:Frederik_Hendrik_by_Michiel_Jansz_van_Mierevelt.jpg">Frederik_Hendrik_by_Michiel_Jansz_van_Mierevelt.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>多數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[3]<a href="../Page/沉默者威廉.md" title="wikilink">威廉一世之子</a></p></td>
<td><p>1625年4月23日</p></td>
<td><p>1647年3月14日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉二世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉二世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Workshop_of_Gerard_van_Honthorst_001.jpg" title="fig:Workshop_of_Gerard_van_Honthorst_001.jpg">Workshop_of_Gerard_van_Honthorst_001.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>多數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[4] <a href="../Page/腓特烈·亨利.md" title="wikilink">弗雷德里克·亨德里克之子</a></p></td>
<td><p>1647年3月14日</p></td>
<td><p>1650年11月6日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉三世_(英格兰).md" title="wikilink">威廉三世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:William_III,_when_Prince_of_Orange_-_Wissing_1685.jpg" title="fig:William_III,_when_Prince_of_Orange_-_Wissing_1685.jpg">William_III,_when_Prince_of_Orange_-_Wissing_1685.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>多數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[5]<a href="../Page/威廉二世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉二世之子</a>，也是英格兰、苏格兰、爱尔兰国王</p></td>
<td><p>1650年11月6日</p></td>
<td><p>1702年3月8日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉四世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉四世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Portret_van_Willem_IV_Rijksmuseum_SK-A-6.jpeg" title="fig:Portret_van_Willem_IV_Rijksmuseum_SK-A-6.jpeg">Portret_van_Willem_IV_Rijksmuseum_SK-A-6.jpeg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>首任尼德兰联省世袭<a href="../Page/荷蘭省督.md" title="wikilink">執政</a>，[6] <a href="../Page/约翰·威廉·弗里索_(拿骚-迪茨).md" title="wikilink">约翰·威廉·弗里索之子</a></p></td>
<td><p>1711年9月1日</p></td>
<td><p>1751年10月22日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉五世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉五世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Johann_Georg_Ziesenis_-_Willem_V_prins_van_Oranje-Nassau_-_c_1770.jpg" title="fig:Johann_Georg_Ziesenis_-_Willem_V_prins_van_Oranje-Nassau_-_c_1770.jpg">Johann_Georg_Ziesenis_-_Willem_V_prins_van_Oranje-Nassau_-_c_1770.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>尼德兰联省世袭<a href="../Page/荷蘭省督.md" title="wikilink">執政</a>，<a href="../Page/威廉四世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉四世之子</a>，在<a href="../Page/巴達維亞共和國.md" title="wikilink">巴达维亚革命中被废黜</a></p></td>
<td><p>1751年10月22日</p></td>
<td><p>1795年1月19日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

1702年英王兼奧蘭治親王的[威廉三世無嗣過世後](../Page/威廉三世_\(英格蘭\).md "wikilink")，奧蘭治親王之位依照其遺囑，傳給他十五歲的族姪「[教子](../Page/教子.md "wikilink")」——[拿騷的約翰·威廉·弗里索](../Page/約翰·威廉·弗里索_\(拿骚-迪茨\).md "wikilink")（其父與威廉有共同的高祖父——[沉默者威廉之父](../Page/沉默者威廉.md "wikilink")）；但是荷蘭的慣例是由最近的母系男親，繼承無子女者的遺產與頭銜。所以威廉的表弟——[普魯士國王](../Page/普魯士國王.md "wikilink")[弗里德里希一世](../Page/腓特烈一世_\(普魯士\).md "wikilink")（其父「[「大選侯」腓特烈·威廉](../Page/腓特烈·威廉_\(布蘭登堡\).md "wikilink")」曾是威廉幼時的監護人之一），就主張威廉三世的遺囑無效，自己才是威廉的合法繼承人。於是他在1702年宣布繼承表哥[威廉三世](../Page/威廉三世_\(英格蘭\).md "wikilink")，在部分奧蘭治派貴族的支持下，自稱「奧蘭治親王」並占領奧蘭治親王的封建領地。

結果[荷蘭六個省的議會派](../Page/荷蘭.md "wikilink")，利用奧蘭治派貴族分裂的機會發動政變，取消聯省[執政](../Page/荷蘭省督.md "wikilink")，國家領袖由[大議長](../Page/大議長.md "wikilink")接替，[荷蘭自此進入](../Page/荷蘭.md "wikilink")“”（1702--1747年）。

因為[威廉三世生前一直是法王](../Page/威廉三世_\(英格蘭\).md "wikilink")[路易十四的死敵](../Page/路易十四.md "wikilink")，路易十四為了向[荷蘭的奧蘭治派報復](../Page/荷蘭.md "wikilink")，就在1713年向普王[弗里德里希一世提議把奧蘭治領地和法國的部分領土作交換](../Page/腓特烈一世_\(普魯士\).md "wikilink")。弗里德里希一世爽快答應，獲得[路易十四對他](../Page/路易十四.md "wikilink")「奧蘭治親王」的承認。他並分割自己其他領地，作為新「奧蘭治親王」的封地，這使得[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")[拿骚的奧蘭治派](../Page/拿骚.md "wikilink")，喪失其應有的封建領地，成為「無地親王」。

奧蘭治名號的分裂爭議，一直到1732年才由威廉·弗里索之子[奧蘭治親王威廉四世](../Page/威廉四世_\(奥兰治\).md "wikilink")（時任[弗里斯蘭省](../Page/弗里斯蘭省.md "wikilink")[執政](../Page/荷蘭省督.md "wikilink")）與[弗里德里希一世之子](../Page/腓特烈一世_\(普魯士\).md "wikilink")[弗里德里希一世·威廉一世達成協議](../Page/腓特烈·威廉一世.md "wikilink")，兩人共享「奧蘭治親王」的頭銜，而威廉四世放棄索賠奧蘭治封邑的損失，協議由簽約保障（Treaty
of
Partition）。從此[普魯士國王一直享有](../Page/普魯士國王.md "wikilink")「新教領袖」奧蘭治親王的英雄頭銜。

[奧蘭治親王威廉四世則在協議後獲得全體奧蘭治派貴族的支持](../Page/威廉四世_\(奥兰治\).md "wikilink")，等待時機取得大統領與聯省[執政之位](../Page/荷蘭省督.md "wikilink")，終於在1747年的[奧地利王位繼承戰爭中得償所願](../Page/奧地利王位繼承戰爭.md "wikilink")；其孫更在1815年的[維也納會議中](../Page/維也納會議.md "wikilink")，成為[荷蘭王國的威廉一世國王](../Page/荷蘭王國.md "wikilink")，是現今荷蘭王室的祖先。

### 拿骚-迪伦堡家族

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/约翰六世_(拿骚-迪伦堡).md" title="wikilink">约翰六世</a> (长者)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jan_de_Oude.gif" title="fig:Jan_de_Oude.gif">Jan_de_Oude.gif</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>少數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[7] <a href="../Page/沉默者威廉.md" title="wikilink">威廉一世之弟</a></p></td>
<td><p>1578年</p></td>
<td><p>1581年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·路德维克_(拿骚-迪伦堡).md" title="wikilink">威廉·路德维克</a> (人民之父)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Willem_Lodewijk_van_Nassau_1560-1620.jpg" title="fig:Willem_Lodewijk_van_Nassau_1560-1620.jpg">Willem_Lodewijk_van_Nassau_1560-1620.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>少數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[8] <a href="../Page/约翰六世_(拿骚-迪伦堡).md" title="wikilink">约翰六世之子</a></p></td>
<td><p>1584年</p></td>
<td><p>1620年</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 拿骚-迪茨家族

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/恩斯特·卡西米尔一世_(拿骚-迪茨).md" title="wikilink">恩斯特·卡西米尔一世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Portrait_of_Ernst_Casimir_van_Nassau-Dietz_(Wybrand_de_Geest,_1633).jpg" title="fig:Portrait_of_Ernst_Casimir_van_Nassau-Dietz_(Wybrand_de_Geest,_1633).jpg">Portrait_of_Ernst_Casimir_van_Nassau-Dietz_(Wybrand_de_Geest,_1633).jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>少數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[9] <a href="../Page/约翰六世_(拿骚-迪伦堡).md" title="wikilink">约翰六世之子</a></p></td>
<td><p>1620年</p></td>
<td><p>1632年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亨德里克·卡西米尔一世.md" title="wikilink">亨德里克·卡西米尔一世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hendrik_Casimir_I_van_Nassau-Dietz.jpg" title="fig:Hendrik_Casimir_I_van_Nassau-Dietz.jpg">Hendrik_Casimir_I_van_Nassau-Dietz.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>少數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[10] <a href="../Page/恩斯特·卡西米尔一世_(拿骚-迪茨).md" title="wikilink">恩斯特·卡西米尔一世之子</a></p></td>
<td><p>1632年</p></td>
<td><p>1640年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉·弗雷德里克.md" title="wikilink">威廉·弗雷德里克</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pieter_Nason_Wilhelm_Friedrich_(Nassau-Dietz)_Governor_of_Frisia_1664.jpg" title="fig:Pieter_Nason_Wilhelm_Friedrich_(Nassau-Dietz)_Governor_of_Frisia_1664.jpg">Pieter_Nason_Wilhelm_Friedrich_(Nassau-Dietz)_Governor_of_Frisia_1664.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>少數省的<a href="../Page/荷兰省督.md" title="wikilink">荷兰省督</a>，[11] <a href="../Page/恩斯特·卡西米尔一世_(拿骚-迪茨).md" title="wikilink">恩斯特·卡西米尔一世之子</a></p></td>
<td><p>1640年</p></td>
<td><p>1664年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亨德里克·卡西米尔二世.md" title="wikilink">亨德里克·卡西米尔二世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Henry_Casimir_II,_Prince_of_Nassau-Dietz.jpg" title="fig:Henry_Casimir_II,_Prince_of_Nassau-Dietz.jpg">Henry_Casimir_II,_Prince_of_Nassau-Dietz.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p><a href="../Page/弗里斯蘭省.md" title="wikilink">弗里斯蘭省的世袭</a><a href="../Page/荷蘭省督.md" title="wikilink">執政</a>，[12] <a href="../Page/威廉·弗雷德里克.md" title="wikilink">威廉·弗雷德里克之子</a></p></td>
<td><p>1664年1月18日</p></td>
<td><p>1696年3月25日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/约翰·威廉·弗里索_(拿骚-迪茨).md" title="wikilink">约翰·威廉·弗里索</a> (奧蘭治親王)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Portrait_of_Johan_Willem_Friso_van_Nassau-Dietz_(1687-1711)_by_Lancelot_Volders.jpg" title="fig:Portrait_of_Johan_Willem_Friso_van_Nassau-Dietz_(1687-1711)_by_Lancelot_Volders.jpg">Portrait_of_Johan_Willem_Friso_van_Nassau-Dietz_(1687-1711)_by_Lancelot_Volders.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p><a href="../Page/弗里斯蘭省.md" title="wikilink">弗里斯蘭省的世袭</a><a href="../Page/荷蘭省督.md" title="wikilink">執政</a>，1702年成為「奧蘭治親王」，是唯一沒擔任過<a href="../Page/荷蘭省.md" title="wikilink">荷蘭省等</a><a href="../Page/荷蘭省督.md" title="wikilink">執政的奧蘭治親王</a>。[13] <a href="../Page/亨德里克·卡西米尔二世.md" title="wikilink">亨德里克·卡西米尔二世之子</a>，<a href="../Page/威廉四世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉四世之父</a></p></td>
<td><p>1696年3月25日</p></td>
<td><p>1711年7月14日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## [荷兰王国](../Page/荷兰王国.md "wikilink")

### 波拿巴王朝

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/路易·波拿巴.md" title="wikilink">路德维克一世</a> (好人)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:LouisBonaparte_Holland.jpg" title="fig:LouisBonaparte_Holland.jpg">LouisBonaparte_Holland.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td></td>
<td><p>1806年6月5日</p></td>
<td><p>1810年7月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/拿破仑·路易·波拿巴.md" title="wikilink">路德维克二世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cottrau_-_Napoléon-Louis_Bonaparte_(1804-1831).jpg" title="fig:Cottrau_-_Napoléon-Louis_Bonaparte_(1804-1831).jpg">Cottrau_-_Napoléon-Louis_Bonaparte_(1804-1831).jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>路德维克一世之子</p></td>
<td><p>1810年7月1日</p></td>
<td><p>1810年7月9日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## [奧蘭治-拿騷親王國至](../Page/奧蘭治-拿騷公國.md "wikilink")[尼德兰联合王国](../Page/尼德兰联合王国.md "wikilink")

### 奥兰治-拿骚-迪茨家族

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉一世_(荷兰).md" title="wikilink">威廉六世·弗雷德里克</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:William_I_of_the_Netherlands.jpg" title="fig:William_I_of_the_Netherlands.jpg">William_I_of_the_Netherlands.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉五世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉五世之子</a>，1815年前稱奧蘭治-拿騷親王，後称荷兰国王</p></td>
<td><p>1813年12月6日</p></td>
<td><p>1815年3月16日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉一世_(荷兰).md" title="wikilink">威廉一世</a></p></td>
<td><p>1815年3月16日</p></td>
<td><p>1839年4月19日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## [尼德兰王国](../Page/荷兰.md "wikilink")

### 奥兰治-拿骚王朝

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉一世_(荷兰).md" title="wikilink">威廉一世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:William_I_of_the_Netherlands.jpg" title="fig:William_I_of_the_Netherlands.jpg">William_I_of_the_Netherlands.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉五世_(奥兰治).md" title="wikilink">威廉五世之子</a></p></td>
<td><p>1839年4月19日</p></td>
<td><p>1840年10月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉二世_(荷兰).md" title="wikilink">威廉二世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:King_Willem_II.jpg" title="fig:King_Willem_II.jpg">King_Willem_II.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>威廉一世之子</p></td>
<td><p>1840年10月7日</p></td>
<td><p>1849年3月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉三世_(荷兰).md" title="wikilink">威廉三世</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Portrait_of_King_Willem_III_of_the_Netherlands,_Nicolaas_Pieneman_(1856).jpg" title="fig:Portrait_of_King_Willem_III_of_the_Netherlands,_Nicolaas_Pieneman_(1856).jpg">Portrait_of_King_Willem_III_of_the_Netherlands,_Nicolaas_Pieneman_(1856).jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>威廉二世之子</p></td>
<td><p>1849年3月17日</p></td>
<td><p>1890年11月23日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉明娜_(荷兰).md" title="wikilink">威廉明娜</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Queen_Wilhelmina_of_the_Netherlands.jpg" title="fig:Queen_Wilhelmina_of_the_Netherlands.jpg">Queen_Wilhelmina_of_the_Netherlands.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>威廉三世之女</p></td>
<td><p>1890年11月23日</p></td>
<td><p>1948年9月4日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 奥兰治-拿骚王朝梅克伦堡支系

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱丽安娜女王.md" title="wikilink">朱丽安娜</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juliana_1959.jpg" title="fig:Juliana_1959.jpg">Juliana_1959.jpg</a></p></td>
<td><p>– </p></td>
<td><p>威廉明娜之女</p></td>
<td><p>1948年9月4日</p></td>
<td><p>1980年4月30日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 奥兰治-拿骚王朝利珀支系

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/贝娅特丽克丝_(荷兰).md" title="wikilink">贝娅特丽克丝</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Beatrix_in_April_2013.jpg" title="fig:Beatrix_in_April_2013.jpg">Beatrix_in_April_2013.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>朱丽安娜之女</p></td>
<td><p>1980年4月30日</p></td>
<td><p>2013年4月30日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 奥兰治-拿骚王朝阿姆斯贝格支系

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生卒</p></th>
<th><p>注释</p></th>
<th><p>统治始于</p></th>
<th><p>统治终于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉-亚历山大_(荷兰).md" title="wikilink">威廉-亚历山大</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Willem-Alexander_Wiesbaden_Kurhaus_portrait.jpg" title="fig:Willem-Alexander_Wiesbaden_Kurhaus_portrait.jpg">Willem-Alexander_Wiesbaden_Kurhaus_portrait.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>贝娅特丽克丝之子</p></td>
<td><p>2013年4月30日</p></td>
<td><p>至今</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部链接

  - [荷兰王室官方网站](http://www.koninklijkhuis.nl/)

{{-}}

[fr:Famille royale
néerlandaise](../Page/fr:Famille_royale_néerlandaise.md "wikilink")

[Category:君主列表](../Category/君主列表.md "wikilink")
[Category:欧洲君主列表](../Category/欧洲君主列表.md "wikilink")
[\*](../Category/荷兰君主.md "wikilink")
[Category:荷蘭相關列表](../Category/荷蘭相關列表.md "wikilink")

1.  Stadtholder of [Holland](../Page/County_of_Holland.md "wikilink"),
    [Zeeland](../Page/Zeeland.md "wikilink") and
    [Utrecht](../Page/Utrecht_\(province\).md "wikilink")
    (1559–1584),Stadtholder of Friesland and Overijssel (1580–1584)
2.  Stadtholder of Holland and Zeeland (1585–1625), Utrecht, Guelders
    and Overijssel (1590–1625), Groningen (1620–1625)
3.  Stadtholder of [Holland](../Page/County_of_Holland.md "wikilink"),
    [Zeeland](../Page/Zeeland.md "wikilink") and
    [Utrecht](../Page/Utrecht_\(province\).md "wikilink")
    (1559–1584),Stadtholder of Friesland and Overijssel (1580–1584)
4.  Stadtholder of Holland, Zeeland, Utrecht, Guelders, Groningen,
    Drenthe and Overijssel
5.  Stadtholder of Holland, Zeeland, Utrecht and Overijssel (1672–1702),
    Guelders (1675–1702), Drenthe (1696–1702)
6.  Hereditary Stadtholder of Friesland (1711–1747), Holland, Zeeland,
    Utrecht and Overijssel (April/May 1747 – November 1747), Stadtholder
    of Groningen (1718–1747), Guelders and Drenthe (1722–1747), was
    formally voted the first Hereditary Stadtholder of the United
    Provinces (1747–1751)
7.  Stadtholder of [Guelders](../Page/Guelders.md "wikilink") (under
    [Philip II](../Page/腓力二世_\(西班牙\).md "wikilink")), architect of the
    [Union of Utrecht](../Page/Union_of_Utrecht.md "wikilink")
8.  Stadtholder of Friesland (1584–1620), Groningen (1594–1620) and
    Drenthe (1596–1620)
9.  Stadtholder of Friesland (1620–1632), Groningen and Drenthe
    (1625–1632)
10. Stadtholder of Friesland (1632–1640), Groningen and Drenthe
    (1632–1640)
11. Stadtholder of Friesland (1640–1664), Groningen and Drenthe
    (1650–1664)
12. In 1675 the State of Friesland voted to make the Stadtholdership
    hereditary in the house of Nassau-Dietz
13. Hereditary Stadtholder of Friesland (1707–1711) and Groningen
    (1708–1711)